城巴剷行人路插簷篷3死 釀29傷 被捕城巴司機近日頻加班日踩14小時

【明報專訊】深水埗昨晚發生奪命交通意外，一輛城巴E21A線巴士於下班繁忙時間在長沙灣道往旺角方向行駛，至欽州街時疑先撞到一輛的士車尾，收掣不及再剷上行人路，如打保齡壓在多名等候過馬路的途人身上，有人被捲入車底遭壓至臉部發紫；巴士上層硬撼大廈石屎簷篷而被劏成兩截，一名上層女乘客被夾住，當場死亡。意外至昨晚造成3死29傷，其中兩名傷者情况危殆，傷者被送往4家醫院治療。城巴男司機因涉嫌危險駕駛引致他人死亡，被警方拘捕。據悉具5年經驗城巴司機近日為賺津貼而每日上班14小時。

明報記者 葉真真 樊銳昌 呂少穎

被捕的城巴男司機姓方，44歲。城巴指，該車長於2012年5月入職，有駕駛E21A線經驗，昨日下午5時25分上班，事發時為第一轉車。據了解，方近期不斷加班長時間工作，昨晨6時許下班，原定晚上10時許才上班，疑提早上班，在下午5時許駕駛頭轉車，未料即發生意外（見另稿）。

上層女死者夾簷篷當場死亡

截至昨晚11時30分，意外共有3死29傷，傷者分別送往4家醫院救治。死者分別為72歲李姓男子、49歲王姓（譯音）男子及60歲姓謝女子（見表）；女死者事發時坐在上層前排位置，疑被石屎簷篷夾住，當場死亡。另兩名男死者被夾於車底，送院搶救後不治。另外29名傷者，17男12女，年齡由8歲至72歲，其中兩人危殆、6人嚴重，16人情况穩定及滿意，仍然留院治理，5人昨晚經治理已出院。

燈位前撼收慢的士車尾

涉事的E21A線城巴，昨午約5時半由東涌逸東邨出發，終點站為何文田愛民邨；開車約一小時後到深水埗，沿長沙灣道行駛至欽州街交界前，疑因中線行駛的一輛市區的士因燈號收慢車速，城巴尾隨疑收掣不及，撞向的士左邊車尾，左轉繼而剷上行人路，撞毁路邊欄杆，車身猛撼大廈石屎簷篷。

撞等過馬路途人 4人捲車底

意外中，巴士上層前排車身被簷篷劏開兩截，左排座位乘客受傷被困；而在路上大批等待過馬路的市民因走避不及，被巴士撞跌，有人被捲入車底。現場人士大驚報警，消防於傍晚6時45分到場，發現上層座位嚴重變形，4名乘客被困，其中一名女乘客被夾於簷篷及座位之間，當場證實死亡；另有4人被捲入車底，部分人救出時已昏迷，面呈深紫，需戴上氧氣罩協助呼吸，當中兩男送院後傷重不治。

跨部門中心支援死傷者家屬

消防指，事件中派出40輛消防及救護車，派出110名消防、救護人員，到場後為多名傷者包紮及分流，其後送往明愛醫院、廣華醫院、伊利沙伯醫院及瑪嘉烈醫院救治。署理特首張建宗昨到明愛及瑪嘉烈醫院探訪傷者，宣布政府已成立跨部門救援中心支援死傷者及其家屬，會盡量回應傷者訴求及提供心理輔導。

警方拘捕肇事城巴男司機，連夜扣查。警方指，司機未有資料顯示其身體有問題，事件成因有待進一步調查。

城巴指，肇事巴士車齡約兩年半，上月25日剛通過檢驗，會全力配合警方調查意外，對意外表示非常難過，向傷者及死者家屬致深切哀悼及慰問，會盡力提供協助。

香港冇最長工時

香港

運輸業長工時是常識

岩先LIVE問城巴, 話個司機跟足10個鐘指引休息 咁撚博命

收工計10個鐘

揸車要好用神，仲要揸咁耐時間。
人都癲啦，其實司機要有足夠休息。
公司唔應該編到咁
香港OT最攞命！

一直都講緊法定8小時工時 呢d意外遲下又會有

其實香港真係好多職業司機直踩超過12粒鐘
甚至咁講 直踩14粒鐘真係大有人在

就算唔係運輸業
大把人返工OT 完揸車收工
雖然可避免, 但香港工時特長係引發唔少問題

全球典型現象：工時長令司機疲勞駕駛，導致致命交通事故，已屢見不鮮。

香港幾時先有最高工時？

競爭力
GDP
邊緣化
呢幾隻字害死幾多人

10個鐘 基本上係一瞓完食D野就返

仲有運輸處個指標都幾撚ON9 10個鐘都叫合理

好心比人休息多啲啦
講玩咩揸車

勞工處根本唔會做野
香港好多問題既根源就係工時長，人工少

做多錯多

智障就唔好出黎柒，戇鳩仔

港豬係唔會明

第1轉唔夠瞓未瞓醒先最出事

剩係睇到你個名，我絕對認同你講法

6點幾收工食埋早餐返到屋企9點再沖埋涼10點，訓到3點又要起身返工

好有說服力

重未立到法？

揸車呢啲高度集中力嘅工作要抖多啲啦，攰住揸車勁撚辛苦

專家現身說法

而家香港政府官員商家利益輸送，唔好話廿幾人死傷，千幾人傷都立唔到法啦
早排條港豬澳大橋俾報紙踢爆物料又咩事都無
真係睇到啲政府高官出嚟話香港無變就作嘔

連登仔又話死4個既

好撚心就立法最高工時啦

竟然冇人屌的士狗

生活逼人
大家唔好怪個司機
唔係佢既錯！

仲會害死人添

班尊貴既議員唔會做野，因為死傷既都係平民

諗返 佢應該係為左唔撞的士 點知一扭就撞到咁
分分鐘直撞冇咁多人死

直撞可能自己死

岩呀
你試下撞到啲高官、法官、政要、四大家族啲車
Hi花咋 唔好話炒呀
佢地her her聲衝出黎又讉責
又話要收緊啲乜乜柒柒
限制啲乜鳩咁嫁喇
普羅大眾 wfc

老細會同你講：你唔做？大把人做

外國大把地立已經立左法唔允許巴士佬連續工作X小時
一日最高工時都定左
香港呢方面好撚落後, 一句經濟發展就好似執到寶咁

競爭力呀
根本就係建立係剝削工人身上

特狗領導班子：最高工時不宜一刀切立法

揩花點夠, 起碼要撞死班狗官屋企人先識做野

香港邊行唔係

競咩爭
巴士公司寡頭壟斷
唔減工時係班仆街老細計屎忽數
多一更都唔想請

揸長啲時間有另外津貼
諗呢個政策都on9

一句保就業保經濟
班大粒佬就可以un un 腳勞役班平民
令佢地每日都冒住生命危險
下一單唔知到幾時

可能死既人未夠多？
不如畀個數出黎
要直接同間接死幾多人先肯立法

踩14個鐘 咁都情有可原既 下次小心啲 加油

奴工處

明明係dc9玩野 做乜變左巴士佬踩幾多個鐘

依家有幾多巴士司機要超時工作？

問題起個掣度

巴士佬冇保持行車距離，架的士佬突然減速，如果直撞可能司機死。

早就應該立法最高工時，唔比用錢代替

根本就係巴士佬跟太貼

跟得貼因為工時長

反而大陸對工人d保障多到嚇走d廠
大陸反而官貪得黎都做小小對人民好政績出黎
香港班官就反而不停壓榨市民去討好北京同商人去為自己退休鋪路

呢個真係唔太可行
無記錯法國好似嘈到改返可以俾錢OT...好似係

想跟衝燈尾, 早D收工返去抖掛

可能請小d人嘛

唉 呢d仆街制度行左咁多年 唔明點解以前d人都忍到 真係返工可以重要過其他一切生活咩

都係個句 有合理規管咪得 香港d勞工法真係落後幾十年

唔係話巴士佬冇責任 不過dc9係咪都應該譴責

到而家仲大把人有汗出無糧出

dc9落break唔衝燈都要譴責?

如果D錢見洗，你仲會唔會踩10粒鐘以上。
咁D錢唔見洗係因為咩？

所以話政治點會唔關自己事
日日鳩叫只係想搵食，乜都唔理，最後唔知幾時到自己中招

講左n次
緊車太貼係後車責任
雖然dc9平時仆街 但今次唔係dc9問題

應該立例所有重型機械操作工種都最多八個鐘

連登仔眼殘,

一聽見燈位的士狗 + 炒車
我第一時間都諗到既景象係 隻的士狗喺 綠燈時.
見到有人係燈位截車就踩重BRAKE 累撚死人

咁可能係我錯喇 因為琴日有條友話dc9撞之前玩野

一般的士佬黃燈照衝, 至於點解呢單會落break
要睇cam先知 當然唔知當時已經係紅左先定黃緊

後車撞前車 好難怪落dc9度喎

老實講ot有錢嘅話 大把人爭住開ot
即係好似放咗工都大把人去返份part time咁
仲有有啲工 計OT埋分分鐘多1/3甚至一半人工
所以話搞最高工時 點都會有人反對
btw 支持最高工時立法 針對無償OT

on9坐撚住個
就算係咁,巴士都一早要準備停啦
但做乜速度仲咁快

我都眼殘 睇漏,
的士狗 係中線,
巴士係慢線,
撞的士狗 左邊車尾
如果 字面無錯 成幅的士狗亂尻咁黎既圖畫已出,

唔夠訓就係唔夠訓

要全神做野啲工.返一晚通頂真係抖兩日先補得返

未必

就算係的士快線cut番中線 巴士佬都係俾行油去想沖燈尾 所以係司機休息或者駕駛態度較為重要

我覺得

試問佢一日揸十幾個鐘 呢啲情況大把 如果繼續咁既態度揸落去 避得幾多次呢

直撞照計冇人死添 又唔係揸得快
不過份工就

到死果日都唔會有
香港會係為小數人利益去放棄d野

直撞一架的士仔傷得去邊